高官自願檢測咗未？陳茂波冀普及自願檢測能中斷傳播鏈

班高官係咁叫人比DNA

但好似從來無見過佢地自己親身示範？

財政司司長陳茂波表示，受疫情打擊、環球經濟深度衰退及中美摩擦升溫的困擾，香港面對的經濟衰退深度和時間超出預期，特區政府正研究如何加強支援各行各業。但他表示，支援措施能發揮的作用始終有限而短暫，唯有盡快重啟經濟，才能協助大中小企和打工仔恢復正常的收入。

陳茂波在最新網誌表示，疫情時有反覆，甚至未有受控跡象，短中期經濟前景難言樂觀。面對現時困難和極不確定的局面，政府需要在財政上審慎行事，在透過財政措施紓緩企業及市民壓力時，亦須確保公帑運用得宜，要盡力避免財政儲備急速萎縮，讓香港可持續有能力應付社會所需，以及維護本港的金融穩定。

陳茂波認為，經濟何時見曙光，關鍵在於防疫抗疫工作，需要有效控疫和力保經濟「兩條腿走路」。他表示，當局已加強為高風險群組進行檢測，下一步希望透過普及的自願檢測計劃，盡最大可能找出有病徵和沒病徵的感染者，中斷潛在傳播鏈，盡快讓市民恢復安全的出行與生活，恢復經濟的動力。他又說，在疫情受控時，才有條件恢復與內地以至其他地方的往還，經濟才能有力地恢復。

（正視聽）戴口罩、暫停聚集係值得鼓勵，但係強制戴口罩on9惡法同限聚惡法係一定要反

（千祈咪做檢測）一人留DNA，全家十八代奶野。廢老做檢測，後生比人拉。